# Task_for_SKB

// приложение поделено на на слои, 
Первый MVC слой принимает реквесты от пользователя, запрашивает методы из Service слоя, не имеет доступа к БД

Второй Service слой обращается к бд и различным своим модулям, запросы к Entity(DAO) слою проходят через конвертацию, основной метод регистрации при отсутсвия доступа к внешней системе сооббщений делегирует свои обязанности и благополучно завершает работу, для таких случаев с определенной переодичностью, со старта приложения, вызывается скедулер, который ассинхронно вызывает внешнюю систему для доотправки сообщений пользователю

Третий DAO слой работает непосредственно с БД, с помощью JPA репозиториев 

В данном приложении по возможности были внедрены концепции single responsibility и dependency injection
что можно наблюдать по делегированию различной бизнес логики различным сервисам, и использованию интерфейсов для внедрения зависимостей
